點解公務員成日鳩叫士氣?

有無人可以解釋"公務員士氣"依個概念比我聽

私人市場點解減人工無士氣都運作得仲有效率過你?

日日係度鳩叫無士氣, 會唔會覺得可恥?

叫d公務員打小d機啦, 士氣值響香港嘅現實生活係唔存在架

鐵飯碗都要士氣？

士氣 = 加人工

公務員=社會寄生蟲

M記、掃街都有貢獻過班寄生蟲

派錢唔係人人有份？點解佢話公務員冇受惠

真係好好笑, 明明佢地士氣對社員生產力就無價值, 但就日日拎黎講。

淨係佢哋有，其他人無

個個對市民都好似對殺父仇人咁
士氣你老味咩

*社會生產力

本來都係冇士氣架啦

打撃警隊士氣

你可以屌返佢地轉頭

成班鬼
掛住錢
養唔熟

遲啲外滙比支共攞9晒，庫房無錢，莫講話加人工，無錢出糧比公墓員。

無比人炒仲出聲

士氣可唔當飯食，唔駛出糧啦

唔係有乜好叫
講效率冇效率講熱誠冇熱誠，咪講士氣囉，有士氣又唔洗等同於有output

搵唔到其他理由r加人工就只可以用士氣

成件事好on9, 你講到其他原因都話你叻, 屌你次次係度講士氣?打仗咩

林鄭自己加咗人工俾自己
你班柒頭共渡時艱啦hehe

何啟明條on9咁就做到副局長
啲AO有冇覺得士氣低落

最無工作熱忱既人就係公務員。
你老母同我講士氣係咪搞笑？

士氣只是我想要多d錢既代名詞!

無士氣係咪走？

佢地一開始就冇士氣啦

士氣 is just a joke

真係咁不滿咪罷工囉。
成日鳩叫士氣

根本就係啦
一班無生產力無經濟貢獻既人講士氣?
唔講真d以為係佢交稅出糧比我地

其實同"傷盡14億玻璃心"係同義

原來士氣係用錢黎衡量
如果咁嘅話, 納稅人更加唔應該養呢d人
聽講香港、強國公務員同市民比例都幾高下

喺公墓猿secret見到段咁嘅野

「第二，呢一年公務員士氣好差。好多公務員因為班死差佬而畀親戚朋友疏離，同時又要支持國安法，搞到班公務員雞毛鴨血咁。機制明明建議加薪1-2％，而家就凍薪，你咁樣點叫人同你賣命。不如港鐵'可加不減' 機制又可唔可以唔加票價同將來唔追加？」

而家啲公墓猿話黑警同正苦推國安法搞到佢地俾人疏離，明知個正苦衰到咁都話要同佢賣命，咁怨得邊個？

你班公務員要士氣黎把撚咩
有冇你地都係爛泥黎架啦
冇士氣？你有撚膽劈炮咩

工作熱誠

利申:我唔係仇視工務員, 純粹覺得用士氣作為 bargaining power 好on9

下次作個好啲既理由, 咪唔洗俾人笑?

政府最鐘意搬個士氣出黎講

加人工就有士氣
凍薪就冇士氣

總結：唔加就係打擊士氣

公務員係用士氣出糧

公務員好多手足 大家唔好笑佢地貪錢
咁會嚴重傷害到佢地

加咗人工又唔係做得特別好，其實最好全部轉番晒contract ，唔好養懶人

公務員集會果陣就手足好波

公務員其他時間公墓員

航空界又係咁

點會走呀

講真做過你就明
我以前都做過
唔係講緊中高層，係講低層
公司保守迂腐，乜鳩都講程序
求其少少野都要填百幾份form申請
唔好以為公務員冇嘢做，其實係好多嘢做，不過全部都係無撚為嘢同埋多餘嘅程序
工具舊，電腦舊，系統仲舊
我認係有好筍嘅地方，不過都係好忙嘅地方，真係睇你好唔好彩做邊度
仲有啲戇鳩嘅老細，唔撚做嘢嘅舊制老屎忽，仲要升職唔係睇你做唔做得野，完全係睇年資，搞到好多戇鳩瞓咗10幾年有得升
出邊啲人成日話公務員冇效率，其實唔係㗎
下面做嘢好快，不過隊咗份嘢上去，上邊班戇鳩會彈返落嚟幾十次，話你啲用詞唔係好啱，你就同一份嘅重做幾十次，但係其實份嘢都係講緊同一樣嘢
講真份工真係睇錢份上，唔加人工真係好難頂
所以我都走咗出返去做

btw
我問過啲舊同事，佢哋都話其實凍薪已經係賺咗
係班博升粉腸出嚟扮爭取姐

講到尾都係錢作怪 自己何包緊要d
只係偽裝一下籍口
咩士氣呀 咩政府帶頭凍/減 出面市場就會有樣學樣 嚇人咩 就算政府唔炒人減薪 出面咪又係照炒人

做得公務員預咗hea仲邊忽有士氣

無士氣唔洗做？去第二間搵士氣啦

公墓猿有士氣：對住上司搖頭擺尾
無士氣：閪口閪面，搵市民發泄

俾d士氣

因為少左個話題傾計 個人悶左咪士氣低落
成班寫字樓日日講加人工
日日吹水

俾條弱智head住簡直係AO grade恥辱

同胡師傅嗌爭紮一樣

無士氣請quit job

連登仔崇拜黃子華
但又好熱衷於魚蛋論

世上再無更矛盾的生物

佢地知唔知
出面幾多人冇嘢撈

好嘅就停薪留職
唔好嘅一早炒晒

公務員

因為士氣可以當飯食

有冇士氣做嘢都咁慢咁快廢既啦

咁點呀 唔加你地有咩行動 係咪唔撚撈

公務員：我靜係想要錢，hea下又一日又可以話自己服務社會，點樣作理由？有咩form 可以填？

你咁又講錯, 我無反對加薪, 但唔該用個好啲既理由。

樓主走先
連登好多公務員，幫你頂住

其實呢d 報道根本代表唔到大部份公務員

華員會仲出聲

任何工都好，唔洗做有糧出就有士氣

搞清楚 士氣係啲舊制老屎忽
拎出黎幫自己fight嘅一詞語
就係咁簡單

根本成個政府系統都有問題
你問下點解要做公務員
個個都係話 薪高 糧準 五天工作
鐵飯碗 夠hea 有幾多係想有份穩定工作又可以真心服務社會？

高層個個都為左cap水 自身利益 上岸 為目標
如果你大執系統更新灑 d 老野高層要重新學過灑 失去灑價值 影響到自己 緊係唔會比你改變 唔係點食著條水

係得紀律部隊叫春
有冇其他部門公務員叫春？

因為佢地成日都認為公務員係一個團隊
要士氣要齊心

體育館賣票條撚屌係咪公務員黎?

公墓員成日話唔做唔做

到減人工咪又係唔捨得走

好彩仲有point跳

出邊啲人成日話公務員冇效率，其實唔係㗎

笑撚死人咩

有士氣又係準時收工閪口閪面
無士氣又係準時收工閪口閪面

唔鍾意咪罷工囉，林奠睇死你地減3成人工都唔出聲啦，我要返工呀！

認真，我完全同意你嘅講法
班中層高層，年年就諗10鳩幾萬個藉口去解釋點解效率咁撚差
之後就開多兩個部門提升效率，美其名就增加效率
心底嗰句就開多兩個位等自己有得升
根本件事就由頭到尾錯撚晒
班老屎忽又不學無術，我嗰陣時做緊都諗
橫掂班老屎忽都唔撚做㗎啦，你咪更新晒啲嘢囉
你唔更新啲嘢都係我做㗎啦，咁不如為之後嘅人着想好過啦

Sor冇講過佢地係手足好波
因為知正苦落order，佢地一定會跟住做，食環、律政司、選管會，唔列哂出黎啦

你啫 你睇下其他comment

咪係囉

入嚟做過你就知
唔好講其他嘢，淨係你自己攞假
都可以俾人彈返落嚟幾十次
你就明

公務員要士氣做乜，會勤力啲做野？

有效率係因為怕畀人炒
政府工無效率係因為唔怕炒
依個分別講出黎都心酸, 有咩好打飛機

士氣是量化唔到，任佢講，你吹佢唔脹。
嘜野支持度，點擊率，生產值呀，都可以客觀地量度，有指標性。
你可以直接訪問警察的士氣如何，你不可以問其他人現在警隊的士氣如何。

心水ching

全部都係狗黎, 私了就岩

公務員士氣

窮爸爸理財

老妓女貞操

民主黨民主

想像到appraisal果陣同老細講話想加人工
話想增加自己士氣
然後佢話我無supporting證明我士氣低左就叫我返出去。

佢地意思係你唔年年加人工，佢地連鳩做都唔做，消極工作

第一，篇嘢係訪問紀律部隊評議會，不代表全部公務員
第二，如果係共渡時艱，我作為公務員覺得凍薪ok
第三，但抗爭角度，我認為d錢唔好擺喺政府，唔好派俾政黨為首要目標。所以逆市加人工，派錢絕對支持

你有冇試過好簡單整一份form
交咗上去俾老細睇，佢貼到成頁都係memo紙
話你唔應該用呢個字，標點符號唔啱位
好似小學做功課改正咁，搞掂之後舉上去，你老闆過咗
跟住老闆個老闆又彈返落嚟，又係貼到成頁都係memo紙
跟住你又係咁改正，重複以上動作幾次先搞掂一頁紙野
你唔試過係唔會明

士氣=班狗官嘅心情

一個正苦冇人執行係唔會做到野
我唔係仇視佢地，但請認清佢地的確係正苦嘅一部分

我唔係想話公務員做嘢幾咁有效率
真係有好多做到劃晒牙既日日瞓喺度等出糧
但係我認真想同你講，政府做嘢咁撚柒慢
完全係班想保住個屎忽嘅戇鳩高層同埋個腐敗嘅系統造成

因為佢哋（覺得自己）係「士」，私人企業嗰啲只係「卒」

卒氣，講嚟都嘥氣

士氣咁低, 罷工啦.

有錢先至有士氣
佢地做人仲有咩意思

籍口黎

其實出面d廢公司都係咁上下
總之有班老野頂9住
要改 佢會因為唔識或者自知自己無價值而反對

更加唔使講公墓員以前專收廢柴
正苦就係一間由廢老支持既大型垃圾公司
改? 成間重置先有機會囉

班狗果然係第一班衝出嚟屌凍薪
過幾日政府就話紀律部隊除外架喇

屌你老母加唔加人工都係咁做架啦
做下野又吹下水痾下屎
唔通你加我20%我就同你賣力做咩

fg竇六皮人工理得個老細係植物人啦

留意番文中係紀律部隊人講

777睇死佢哋唔敢罷工，係唔加呀，你吹咩？

一定有啦 條友咁會智障 仲要做佢條靚

洗鬼理佢啲士氣 依班人就算減佢人工都唔會有人走 根本佢城都知自己冇競爭力 遲啲國安法立法 俾心機學愛國教育啦

士氣 = 公營機構薪酬溢價

公務員士氣
個別事件唔評論

我覺得呢啲嘢好神奇
有冇人有多啲呢啲唔存在邏輯
但成日用嘅嘢

真

加人工時士氣夠高啦
但你地嘅工作表現當時都仲係好差喎

日日返工奶林奠個臭閪
有何士氣可言

其實我想知士氣高定低對佢地表現有咩影響

平時做嘢已經hea賴屎。
好想睇到冇埋士氣會變咩樣

真的要有士氣的想法便輸了

有朋友話都唔係第一個呢啲咁嘅人空降 士氣本來都無乜又可以點低落
根本依家政府高層任命一直都係睇背景多過做唔做到嘢 又唔係第一日先知

有錢有士氣

公務員覺得政府凍薪 所以私人公司先會減薪
但事實係私人公司一直無參考過政府加/減薪

其實一早都冇曬啦下，個政府咁廢

士氣高hea做 士氣低都一樣hea做

HA或者NGO會跟 私人公司就冇聽過會跟啦

打工仔係講錢嫁啦， 唔係講咩

佢地有士氣同無士氣，個工作表現會有咩分別

士氣英文係咩

做又36
唔做又36

我唔做就真係比老闆屌啦
我就真係要士氣啦屌

係精神嘅

唔加人工就按章工作

可能佢地覺得唔派啲錢會比哂佢地

同打機mp值個概念差唔多，做野就好似放魔法咁要mp

歸零就出唔到魔法，只可以用法仗打人，姐係hea做

咁連登仔一直吹捧既消防員呢

依個正苦會在乎你諗法咩
減人工你咪又照做
咁點解要加俾你

同上進心一樣, 都係想講錢但唔想用個錢字

其實係因為冇上士氣所以入公務員姐

佢地邏輯係, 因為俾10粒糖佢, 就會有1粒糖比其他人
所以佢要100粒糖, 唔係為自已, 係因為佢想人地有10粒糖

如果有得揀既話，例如無人鬧無人管住
你覺得加左人工就唔會hea 做？

公務員＝廢人

駁唔刀

加人工個人會愉快，開心做野效率都高d，至於效果，大約維持一星期左右

家陣玩三國無雙咩

平時所有野都要你跟程序
咁多年加薪減薪都有條數計出嚟
例如今年巿道好，私人公司14個月糧又花紅，庫房多錢到水浸
公務員唔會有花紅雙糧，要跟機制下年先開始加人工
跟機制，而家條數係計緊2019年既加幅
到下年2021年再計番2020就會減番
而家講到經濟差就即刻凍薪
情況就好似香港油價咁
國際油價跌就減得慢，升就即刻加

睇下你做咩位嘅姐 唔好屌曬全部人又

其實有冇士氣咪一樣唔做野但係咁樣咪又係一大班大學生走去考

$=士氣

Condom

航空慘d冇事就飛雞

同中共國係用豆腐做同一道理

唔會有連登仔同你理性討論

因為佢地唔撚敢搞工業行動

人地果d係人，我地係狗

返工要做野打擊士氣
利申 公務員

[行動POST]615全民放假悼念日

班柒頭一撚直都冇士氣架啦

唔好以偏概全
郵局 運輸處 稅局
就連RTHK都係屬於公務員
前線公務員好有用
係班高層廢物高官有問題
冇左郵差你收到信？
為良心發聲RTHK都寄生蟲?
講野之前用下個腦 連登仔

公務員係社會寄生蟲

放左4個月假仲想點?
屌你老母

私人狗係咁低賤架啦 成日鳩up 成班廢柴

少左人工加，變相少左錢入黃色經濟圈

做得公墓員本身就無士氣架啦

公務員正仆街

考唔到公務員d人係唔會明

因為自己都知道自己完全冇selling point,咪唯有用士氣黎呃下人lo

firm咪又係咁，分別係人地個工作量係幾倍，同埋會OT
公務員效率低有冇好洗白
呢樣係一定架，全世界都係咁

有冇士氣都係hea做架啦

所以話777真唔唔識玩
中共都識吊高嚟賣
應該開波減三成 咁凍薪就冇人反對㗎啦

入面一向都係無士氣

食環處班撚樣
有啲無咩做都收１５０００一個月

士乜撚野氣
以前個中學同學之前做緊

日日做２，３個鐘就收皮

炒人就有士氣啦

打三國誌咩，士氣

公墓員連氣都冇啦

做又36唔做又36, 個個鐵飯碗，不求有功但求無過，我都唔明講咩士氣

士氣？你翻工玩CSO?

冇士氣唔撚洗做呀？

成班考唔到公務員，屌公務員，魚蛋論的表表者

中二病嚴重以為自己打緊仗

無performance 無業績，咪講士氣囉

唔係個個都想入去做廢人既。
我地公司都有幾個收到政府offer都無入。

能力低好需要士氣加持

最緊要奴氣

佢地知唔知道自己係社會既cost center，有咩資格經濟咁差加人工，唔炒你算係咁啦仲係到嘈
要怪就怪林鄭

雖然加左我會有份受惠 不過睇見班柒頭咁肉酸出黎鳩叫 當堂覺得唔加都冇所謂

返工等放工，5:45屙埋督尿走人
士氣
利申：唔係公務員但要一齊做野

因為董生搞咗樣嘢叫政治委任制度aka問責制

本來要政治中立嘅工作，變咗由上層班垃圾一層一層壓落去低層嘅政治指令。你見依家公務員係要效忠邊個話事定跟有法治精神下嘅憲法同法律做事？

個撚個做錯嘢都唔會有人認，問咩責？問責班人同無牙老虎無分別，高官同中共剝埋法律界人才嘅牙。三權唔會分立，議會失去功能，法律界守唔住，香港自此無埋靈魂。

公務員本來就叫公僕，係人民嘅公僕。依家係政權裡面互利共生嘅畸形生物。

士咩氣？你有份話事咩？食屎你都要做㗎啦，一係揀唔撈。唔係想分化黃絲公務員，我只係講事實。

依篇係台灣學者嘅文章，台灣係行大陸法，係五權分立。一樣有公務員，一樣有公共體制嘅問題，但中立原則都係不變。

人人兩部電腦，一部office，一部自己。早晨食完早餐屙個屎十點先開工，lunch之前做完。

之後時間自己上網，講人是非，食下午茶，捽吓腳趾又一Day。

當然你係前線嘅就要受氣，咁你唔好彩啦，轉去紀律部隊做文職啦屌你。

利: 親戚係前海關，退休深黃

咁嘅環境凍薪好正常，係咁話唔公平。
邊有市民支持你。

有無人答？

respect

衛生署 醫管局 今年用條命黎返工都要停薪
仲要冇home office過 日日返工
緊係低士氣
而家就話死亡率低 又控制到姐 大家冇咁恐慌
當初一月至三月真係一日洗幾十次手包實晒返工
一刀切停薪真係好on9

想問下旅遊業士氣如何？

傷害14億人民感情

唔鳩叫翻工有乜做..

朝早去pantry 沖茶洗杯沖麥皮呢度已經20分鐘

有冇你份吖

好耐之前grad都有政府offer, 依加做緊間公司計埋花紅高過政府, 今年就唔知了。

我希望你唔好誤會我係妒忌公務員。

首先, 我明大家都打份工想有得加人工,我亦無反對佢地加薪。

主要問題係太多濕鳩公務員工會成日拎"士氣"黎當做 bargaining power好令人反感。

1)士氣係不可量化既野, 你點量度士氣? 做問卷睇下公務員工作滿意度? 愈不滿就反映應該加愈多人工黎增加士氣?

2)士氣同生產力究竟有咩關係? 係線性關係定點, 低左定高左又點影響生產力? 如果係有 correlation 咁點解私人市場唔見依個現象, 得公務員先有"士氣影響生產力"依樣野?

3) 本來就唔應該用既主觀又不可量化既野黎bargain 加薪。
例如你唔會叫市民評價公務員士氣點, 你只會問番公務員, 咁公務員自己評價自己士氣又有咩參考價值?

一句總結, 用士氣黎爭取加薪十分on9

睇到我好監介

你想政府有效率少少咪要增加士氣囉
冇士氣 人就唔想做野, 咁效率就會低
唔好到時又話公務員做野慢,

公務員事務局不如改名做公務員士氣局

現實完全反映唔到所謂"士氣"同"效率"有咩關係。

不嬲政府工作效率都低。

相反而言, 唔通加薪幅度高成個政府運作會 efficient 左? 心照啦。

有成日咩 睇新聞成日都係得一個部門最鐘意講士氣

政府公務員底層 真係好需要士氣

你睇運輸署
日日有做唔完工作量 高層犯錯 就個個市民搵底層做出氣袋

自己google下。

連公務員守則都有講公務員士氣

政府工 係特別
冇士氣好難維持質素
你自己入黎感下

未做過政府人 唔知 政府工難處
底層公務員 真係好需要士氣 （當然我唔認為士氣由錢決定全部 最好係高層唔好搞咁多屎 講咁多）

樣樣野講程序 所有野要跟足做 唔跟程序做 預到痴線佬冇人保你 申訴專員好易搵

底層公務員 對住市民 變做出氣袋

樣樣都講程序, 咁有無士氣有咩分別 ?

唔洗做有錢收=士氣

唔加人工都影響士氣，
咁多人失緊業，應該要點怨政府？

你地真心？
班公務員冒住比人清算 曝光喺攝影機前 除口罩接受訪問 都出黎靜坐
紀律部隊都出黎係前線 入境 消防 海關 懲教。
醫護更加出心出力 你地就係keyboard後面
依d就係咪係condom？ 好喇 清算嘅被清算 坐監嘅坐監
人工係追上年嘅通漲 你地都爭取凍薪成功
下一步就爭取減薪？
低層嘅就繼續低到一兩三皮人工 仲要係做十幾年先max
高層嘅就高到幾十萬人工繼續用低層做肉盾
睇到個正評數 其實佢地支持黃嘅就真係好蠢
藍絲起碼唔會當藍絲condom 起碼仲有幾十萬安家費

你無士氣又點？做唔做丫？

點解唔開位請啦啦隊

做政府起碼一半都係垃圾， 特別係班有長糧既廢中廢老

公務員睇到未 依d就係你地撐黃嘅後果
抵撚死

呢班友日日咁勤力內鬥知佢地咩料啦

火魔先可以增強士氣

其實有冇錢佢哋都唔會盡力啲㗎啦

私人公司無士氣就走架啦喎

垃圾公墓員
夠膽岀返黎

HA一齊凍？

士乜春氣 古代打仗呀
有工你就返有野你就做啦 日日尻hea 垃圾公墓猿

班友就算減薪都賴死唔走

講士氣ge絕對係少數lo
係政府唔跟機制ge問題

唔藍都唔得la

佢哋係按章工作同冇按章工作都冇分別

幫支共港共打壓香港人出賣良心又唔見影響士氣

屌你老母，諸多要求
明明好多都係冗員垃圾，依家凍薪又唔係停薪叫咩春姐
咁撚唔gur咪去上街表達訴求囉垃圾自私精，搞唔到自己利益嗰陣就食花生，搞到自己啦就嘈嘈閉，我自己係公墓猿都係咁講

因為佢地好多出去會唔餓死
同狗一樣